\chapter{Systemübersicht und Definitionen}
\label{chp:definition}
Zur Erläuterung der grundlegenden Funktionsweise des entworfenen Systems, das
Texte in natürlicher Umgebung lokalisieren und erkennen kann, beginnt dieses
Kapitel mit einer abstrakten Übersicht. Es wird kurz auf die einzelnen
Komponenten eingegangen, um deren Aufgabe darzulegen. Danach werden digitale
Bilder, deren Verständnis essenziell für diese Arbeit ist, beschrieben.

\begin{figure}[t!]
	\centerfloat
  \includegraphics[width=1.35\textwidth]{pipeline/pipe.pdf}
	\caption{Systemübersicht}
	\label{fig:sys}
\end{figure}

\section{Systemübersicht}
Abbildung ~\ref{fig:sys} zeigt den Weg vom Eingabebild zum lokalisierten und
erkannten Text. Das System beginnt mit dem Umwandeln der Eingabe in ein
Graustufenbild. Dies ist notwendig, da alle in dieser Arbeit beschriebenen
Methoden ein Bild mit einem Farbkanal (Graustufen) erwarten. Danach wird durch
eine Kombination mehrerer Algorithmen und Konzepte der sich auf dem Bild
befindende Text lokalisiert. Kapitel ~\ref{chp:textdetection} beschäftigt sich
mit diesem Thema. Die einzelnen gefundenen Zeichen werden dem in Kapitel
~\ref{chp:textrecognition} beschriebenen Convolutional Neuronal Network
übergeben, das für die Erkennung zuständig ist. Anschließend werden Wörter
gebildet, indem horizontal naheliegende Textzeichen zusammengefasst werden. Das
Verfahren wird in Abschnitt ~\ref{sec:merge} vorgestellt. Da bei der
Texterkennung Fehler auftreten können, wird eine Fehlerkorrektur durchgeführt.
Diese arbeitet mit einem Wörterbuch sowie der Levenshtein Distanz und wird in
Abschnitt ~\ref{sec:correct} genauer beschrieben.

\begin{figure}[ht]
	\centering
  \includegraphics[width=0.5\textwidth]{image}
	\caption{Beispiel für ein binäres Bild. Abbildung basiert auf \cite[10]{burger2016digital}.}
	\label{fig:image}
\end{figure}
\section{Digitale Bilder}
\label{sec:imagemath}
Viele der in dieser Arbeit beleuchteten Methoden nutzen mathematische Konzepte
zur Manipulation und Analyse von digitalen Bildern. Aus diesem Grund ist ein
mathematisches Modell für Fotos notwendig.

Ein digitales Bild sei eine Abbildung $I:\{0,...,M-1\} \times \{0,...,N-1\}
\subset\naturalnumbers_{0}^2\rightarrow V$. Hierbei stellt $\{0,...,M-1\} \times
\{0,...,N-1\}$ die Koordinaten der einzelnen Pixel des Bildes dar. $N$ steht für
die Anzahl der Reihen des Bildes und $M$ für die Anzahl der Spalten. $V$ gibt
an, welche Werte die Pixel annehmen können. $V=\{0, 1\}$ wird für binäre Bilder
die aus den Farben Schwarz (Wert: 0) und Weiß (Wert: 1) bestehen verwendet. Für
Graustufenbilder wird $V=\{0,1,...,255\}$ genutzt, wobei 0 erneut für Schwarz
und 255 für Weiß steht. Die Werte dazwischen stellen die verschiedenen
Graustufen dar.

Falls die exakte Anzahl von Reihen und Spalten für eine Operation, die auf dem
Bild ausgeführt wird, nicht relevant ist, wird die Kurzform  $I:D\rightarrow V$
mit $D=\{0,...,M-1\} \times \{0,...,N-1\}\subset\naturalnumbers_{0}^2$
verwendet.

Zu beachten ist, dass das bei digitalen Bildern genutzte Koordinatensystem nicht
dem aus der Mathematik bekannten entspricht. Zwar ist die x-Achse gleich,
allerdings wird eine umgekehrte y-Achse verwendet \cite[9]{burger2016digital}. Die Werte der y-Achse steigen
somit von oben nach unten.

Abbildung ~\ref{fig:image} zeigt beispielhaft die Funktion $I:\{0,...,10\}
\times \{0,...,4\} \subset\naturalnumbers_{0}^2\rightarrow \{0,1\}$. Hierbei
handelt es sich um ein binäres Bild, also nehmen die einzelnen Pixel die Werte 0
oder 1 an. Das Bild hat elf Spalten und fünf Reihen.
